"use script";

export const wordRecords = [
  {
    question: `Average`,
    supplement:``,
    answer: ["平均", "へいきん"],
  },
  {
    question: `Addition`,
    supplement:``,
    answer: ["足し算", "たし算", "たしざん"],
  },
  {
    question: `Subtraction`,
    supplement:`読み：ｻﾌﾞﾄﾗｸｼｮﾝ`,
    answer: ["引き算", "ひき算", "ひきざん"],
  },
  {
    question: `Multiplication`,
    supplement:`読み：ﾏﾙﾁﾌﾟﾘｹｰｼｮﾝ`,
    answer: ["掛け算", "かけ算", "かけざん"],
  },
  {
    question: `Division`,
    supplement:`読み：ﾃﾞｨｳﾞｨｼﾞｮﾝ`,
    answer: ["割り算", "わり算", "わりざん"],
  },
  {
    question: `Remainder`,
    supplement:`読み：ﾘﾒｲﾝﾀﾞｰ
    「思い出させる、通知する」はReminder(ﾘﾏｲﾝﾀﾞｰ)
    ※似ているので注意する。`,
    answer: ["割り算の余り", "割り算のあまり", "わり算のあまり", "わりざんの余り", "わりざんのあまり"],
  },
  {
    question: `String`,
    supplement:`Characterは「文字」混同しないよう注意する`,
    answer: ["文字列", "文字れつ", "もじ列", "もじれつ"],
  },
  {
    question: `Character`,
    supplement:`Stringは「文字列」混同しないよう注意する`,
    answer: ["文字", "もじ"],
  },
  {
    question: `Array`,
    supplement:``,
    answer: ["配列", "はいれつ"],
  },
  {
    question: `Subject`,
    supplement:`件名、科目、教科など`,
    answer: ["件名", "科目", "教科", "けんめい", "かもく", "きょうか"],
  },
  {
    question: `Semantics`,
    supplement:`読み：ｾﾏﾝﾃｨｸｽ
    内容や意図、動作など`,
    answer: ["内容", "意図", "動作", "ないよう", "いと", "どうさ"],
  },
  {
    question: `Syntax`,
    supplement:`形式やルール、書き方など`,
    answer: ["形式", "ルール", "書き方", "けいしき", "るーる", "かきかた"],
  },
  {
    question: `delimiter`,
    supplement:`読み：ﾃﾞﾐﾘﾀ
    形式やルール、書き方など`,
    answer: ["区切り文字", "区切り記号", "区切りもじ", "くぎり文字", "区切り記号", "区切りきごう", "くぎり記号"],
  },
  {
    question: `specified`,
    supplement:`読み：ｽﾍﾟｼﾌｧｲﾄﾞ
    指定された、明記された`,
    answer: ["指定された", "明記された", "していされた", "めいきされた"],
  },
  {
    question: `integer`,
    supplement:`整数`,
    answer: ["整数", "せいすう"],
  },
  {
    question: `vowel`,
    supplement:`母音`,
    answer: ["母音", "ぼいん"],
  },
  {
    question: `the five vowels
    (a, i, u, e, o)`,
    supplement:`五母音`,
    answer: ["五母音", "ごぼいん"],
  },
  {
    question: `amount`,
    supplement:`量、額、総計など`,
    answer: ["量", "額", "総計", "りょう", "がく", "そうけい"],
  },
  {
    question: `Quantity`,
    supplement:`量、数など`,
    answer: ["量", "数", "りょう", "かず"],
  },
  {
    question: `current`,
    supplement:`読み：ｶﾚﾝﾄ`,
    answer: ["現在", "げんざい"],
  },
  {
    question: `correct`,
    supplement:`読み：ｺﾚｸﾄ
    正しい、修正する`,
    answer: ["正しい", "修正する", "ただしい", "しゅうせいする"],
  },
]